 12:20, 15 февраля 2019
Очевидцы сняли начало массовой драки вМоскве
@Hue / TelegramЖители столичного района Печатники сняли из окна сбор участников массовой драки у кафе «Неолит» на 1-й Курьяновской улице. Видео опубликовал Telegram-канал Hue.«Это как раз та стадия, когда все группки по общему сигналу объединились в большую толпу и выдвинулись к кафе», — поясняется в сообщении. На кадрах видны люди, бегущие к заведению.Московская полиция опровергла сообщения СМИ о том, что в конфликте участвовали до 100 человек. По данным правоохранительных органов, в нем приняли участие 20 граждан, из них 18 — доставили в отдел МВД. Как установлено полицией, конфликт вспыхнул на бытовой почве. Пострадавший — один. Возбуждено уголовное дело по статье 213 УК РФ («Хулиганство»).Ранее 15 февраля сообщалось, что хозяин «Неолита» некто Яшар Алиев «со своими ребятами» избил чеченца. В отместку представители диаспоры обстреляли и устроили драку вечером 14 февраля. Вооруженные люди приехали на автомобилях с замазанными грязью и снегом номерами. Очевидцы говорят, что нападавшие разговаривали на чеченском языке.За два года в полицию поступило 62 обращения местных жителей на деятельность «Неолита». Жители Печатников добились закрытия кафе через суд и Роспотребнадзор, но заведение продолжило работать.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru
Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
